肯亞總統拜訪中國後驚傳失蹤 當地民眾發起尋人活動

肯亞總統甘耶達（Uhuru Kenyatta）4月造訪中國與習近平會晤，但肯亞民眾懷疑總統自那以後就失蹤了，因此在網路上發起尋人啟事，希望各界能幫忙找人。（圖擷自@JustinTribly推特）

2019-05-19 09:34
〔即時新聞／綜合報導〕去一趟中國就被消失了？肯亞總統甘耶達（Uhuru Kenyatta）4月造訪中國與習近平會晤，但肯亞民眾如今卻憂心忡忡，因為總統自那以後似乎都沒有出席任何公開行程，當地網友們在推特上發起「#FindPresidentUhuru」尋人活動，提供甘耶達的基本訊息，希望各界能幫忙找人。

肯亞總統甘耶達4月在北京與習近平握手。（路透）

據《CNN》報導，甘耶達上個月前往北京參加第二屆一帶一路論壇，拜會了中國國家主席習近平，並與中國達成了雙邊協議。然而，尋人活動直指甘耶達從中國行以來就一直沒有公開露面。

肯亞總統辦公室發言人迪娜（Kanze Dena）對甘耶達消失的傳聞做出否認，強調總統沒出現在公共場合並不代表他失蹤了，因為他每天都有進辦公室處理政務。

迪娜說，總統其實有出席5月初國際衛生組織全球基金會的會議，但她承認自己並沒有完全向外界說明總統的行程，因此她承諾未來會和大眾與記者分享相關資訊。

不過，肯亞民眾對總統辦公室的說法仍然存疑，並要求甘耶達重新使用推特和臉書，因為總統這兩個社交平台自3月被停用後，一直都沒有重啟。

甘耶達:習先生,你俾我D極品女仔我屌返一頭半個月,我就同你簽協議
習近平K

肯亞好似啱啱話支那幫佢哋起果個機場合約有問題，中途停止左，肯亞唔肯賠錢，打緊官司

中國有句古話：兩國交戰，不斬來使

直接斬大佬

已經復制左個啦，好快調較完還返俾你啦，仲嘈！

天上人間

中國有句古話：兩國交戰，斬來使

所以英法聯軍燒圓明園

但睇返史實好多來使俾人斬

斬來使、圍使館、殺洋人

然後話八國聯軍「蝦」中国人

有冇去三原色幼稚園搵過？

直情係肢解過大使職員
不斬來使真係笑話